建制護航 彈劾689議案否決 立會通過譴責鼎動議

建制護航 彈劾689議案否決
立會通過譴責鼎動議

36,273

適中字型
較大字型

■譴責周浩鼎動議通過後，周與黨友陳克勤擊掌，陳事後否認與企圖阻撓平反六四辯論有關。何柏佳攝
■譴責周浩鼎動議通過後，周與黨友陳克勤擊掌，陳事後否認與企圖阻撓平反六四辯論有關。何柏佳攝
【本報訊】特首梁振英在建制派及部份功能組別議員力保下，再次逃過遭立法會彈劾，針對他嚴重瀆職的彈劾議案昨在分組點票下遭否決，但有5名建制派議員缺席投票。至於針對周浩鼎私通梁振英的譴責動議則順利通過，立會將成立委員會調查周。提出動議的公民黨楊岳橋強調，縱使政府誇口梁過去5年有多少政績，但絕非他可以瀆職、缺乏私德、干預立法會調查的藉口。
記者：姚國雄

由28名民主派議員聯手提出、就梁振英私通周浩鼎，企圖修改調查UGL事件專責委員會研究範圍，涉嚴重瀆職的彈劾動議，昨進行第二日辯論。民主派繼續針對梁干預立會發炮，民主黨林卓廷指，梁、周串通，干預立法會專責委員會的工作，是有史以來最嚴重、最粗暴與及最罪證確鑿的個案，「咁樣係赤裸裸去干預、破壞立法會嘅工作」。

鍾國斌：有人鬼掩眼
人民力量陳志全則認為，建制派說泛民提出彈劾議案是政治鬧劇，但鬧劇是梁振英和周浩鼎聯手造成：「編、導、演都係梁振英，呢部劇叫『6鼎記』，689同周浩鼎一齊合演。」
自由黨黨魁鍾國斌亦不滿梁、周做法，指二人「打龍通」事件是「一定唔啱」，毋須多作解釋，但認為未必需要彈劾特首；又指事件最終遭人揭發，是「冥冥中有人鬼掩眼」。
部份建制派認為梁振英干預立法會調查工作沒問題。工聯會何啟明指，梁振英透過周浩鼎表達修改調查範圍的意見，只是交流意見，並非違法，是議會政治一部分：「好似平時立法會審議工程，政府先會畀一啲基本資料我哋，等我哋對工程有更加多嘅了解，然後我哋議會發言，係提升議會效率。」周浩鼎黨友、民建聯陳克勤認為，梁振英餘下任期不足三星期，如今啟動彈劾是浪費時間。

五建制議員缺席投票
政務司司長張建宗回應時批評，立會啟動彈劾程序有欠理據，希望能放下政治爭拗，客觀審視梁及港府工作成果，但提出議案的楊岳橋反駁，就算梁過去5年全是功績：「假設特首建樹甚多，我哋就要忍一下佢私德上嘅缺憾、瀆職嘅行為？」最終彈劾議案在分組點票下遭否決，有5位建制派議員缺席投票，包括田北辰、謝偉俊、自由黨黨魁鍾國斌、新民黨主席葉劉淑儀和民建聯梁志祥。
彈劾動議遭否決後，香港本土議員毛孟靜隨即動議譴責周浩鼎，要求取消其議員資格。毛孟靜炮轟周出賣誠信，「連（經民聯）石禮謙都頂你唔順」。早前曾表明會提出「中止待續議案」的民建聯陳克勤，結果未有提出中止，令泛民不能就周浩鼎與梁振英串通行為展開辯論，事後陳克勤和周浩鼎更加在議會擊掌，看來十分開心。民建聯主席李慧琼解釋，因彈劾梁振英議案已辯論9個小時，為免辯論「炒冷飯」、浪費時間，故即場決定不提出中止議案。陳克勤否認不提出中止議案，是「突襲」民主黨黃碧雲，企圖令她不能提出「平反六四」議案。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

上一則
7.1遊行 警堅持維園草地作起點

下一則
建制派護鼎 封口避免辯論